\chapter*{Реферат}
\thispagestyle{plain}

Пояснительная записка содержит \pageref{LastPage} страниц (из них 5 страниц приложений), 6 рисунков, 1 таблица, 14 листингов. Количество использованных источников --- 28.

Ключевые слова: моделирование процессов, конструирование процессов, семантическое моделирование, чистая архитектура.

Целью работы является разработка модели процессов и программной реализации способа конструирования процессов.

В разделе \ref{Chapter:Analysis} совершается обзор известных методов семантического моделирования процессов, обзор алгебраических методов и рассмотрение подходов к организации ролевой структуры участников процесса.

В разделе \ref{Chapter:Theory} разрабатывается собственная модель процессов. Производится попытка внесения новых подходов, направленных на событийно-ориентированное исполнение процесса. В состав разрабатываемой модели входит концептуальная модель процесса, задаётся операционная семантика по концептуальной модели, формулируется язык описания структуры процесса.

В разделе \ref{Chapter:Ingeneering} приводится рассмотрение различных архитектур программных систем. Приводится описание архитектуры системы управления НИР. Приводится диаграмма классов и схема базы данных.

В разделе \ref{Chapter:Implementation} описывается состав и структура реализованного программного обеспечения: рассчитываются количественные характеристики реализации и приводится ссылка на репозиторий с исходным кодом разрабатываемой системы. Далее описывается методологический подход к разработке новой функциональности в системе. 

В приложении \ref{Chapter:Appendix:Definition} приводится исходный код некоторых классов различных архитектурных слоёв системы.